<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<terms>
  <term subject="Ethernet">
    <definition>Cемейство технологий пакетной передачи данных между устройствами для компьютерных и промышленных сетей.</definition>
  </term>
  <term subject="Локальная вычислительная сеть">
    <definition>(ЛВС, LAN) Компьютерная сеть, покрывающая обычно относительно небольшую территорию или небольшую группу зданий (дом, офис, фирму, институт).</definition>
  </term>
  <term subject="Сетевой коммутатор">
    <definition>Устройство, предназначенное для соединения нескольких узлов компьютерной сети в пределах одного или нескольких сегментов сети. Коммутатор работает на канальном (втором) уровне сетевой модели OSI.</definition>
  </term>
  <term subject="Широковещательный адрес">
    <definition>Условный (не присвоенный никакому устройству в сети) адрес, который используется для передачи широковещательных пакетов в компьютерных сетях.</definition>
  </term>
  <term subject="Xerox PARC">
    <definition>Научно-исследовательский центр, основанный по настоянию главного научного сотрудника фирмы Xerox Джека Голдмана в 1970 году. 22 мая 1973 года компания изобрела технологию Ethernet.</definition>
  </term>
  <term subject="Коаксиальный кабель">
    <definition>Электрический кабель, состоящий из центрального проводника и экрана, расположенных соосно и разделённых изоляционным материалом или воздушным промежутком. Указывался в Ethernet v1.0 и Ethernet v2.0 передающей средой.</definition>
  </term>
  <term subject="Сеть на коаксиальном кабеле">
    <definition>Метод управления доступом (для сети на коаксиальном кабеле) — множественный доступ с контролем несущей и обнаружением коллизий (CSMA/CD, Carrier Sense Multiple Access with Collision Detection), скорость передачи данных 10 Мбит/с, размер кадра от 64 до 1518 байт, описаны методы кодирования данных. Режим работы полудуплексный, то есть узел не может одновременно передавать и принимать информацию. Количество узлов в одном разделяемом сегменте сети ограничено предельным значением в 1024 рабочих станции (спецификации физического уровня могут устанавливать более жёсткие ограничения, например, к сегменту тонкого коаксиала может подключаться не более 30 рабочих станций, а к сегменту толстого коаксиала — не более 100). Однако сеть, построенная на одном разделяемом сегменте, становится неэффективной задолго до достижения предельного значения количества узлов, в основном по причине полудуплексного режима работы.</definition>
  </term>
  <term subject="Формат Ethernet-кадра">
    <definition>Существует несколько форматов Ethernet-кадра:
* Первоначальный Version I (больше не применяется).
* Ethernet Version 2 или Ethernet-кадр II, ещё называемый DIX (аббревиатура первых букв фирм-разработчиков DEC, Intel, Xerox) — наиболее распространена и используется по сей день. Часто используется непосредственно протоколом Интернет.
* Novell — внутренняя модификация IEEE 802.3 без LLC (Logical Link Control).
* Кадр IEEE 802.3 LLC.
* Кадр IEEE 802.3 LLC/SNAP.
* Некоторые сетевые карты Ethernet, производимые компанией Hewlett-Packard, использовали при работе кадр формата IEEE 802.12, соответствующий стандарту 100VG-AnyLAN.</definition>
  </term>
  <term subject="MAC-адрес">
    <definition>Уникальный идентификатор, присваиваемый каждой единице активного оборудования или некоторым их интерфейсам в компьютерных сетях Ethernet.</definition>
  </term>
  <term subject="Разновидности Ethernet">
    <definition>В зависимости от скорости передачи данных и передающей среды существует несколько вариантов технологии:
1) Ранние модификации Ethernet (Xerox Ethernet, 1BROAD36, 1BASE5)
2) 10 Мбит/с Ethernet (100BASE-T, 100BASE-FX, 100BASE-FX WDM и др.)
3) Гигабитный Ethernet (Gigabit Ethernet, 1 Гбит/с) (1000BASE-T, 1000BASE-X, 1000BASE-LH и др.)
4) 2,5- и 5-гигабитные варианты (NBASE-T, MGBASE-T)
5) 10-гигабитный Ethernet (10G Ethernet, 10 Гбит/с) (10GBASE-CX4, 10GBASE-LX4, 10GBASE-KR)</definition>
  </term>
  <term subject="Новый">
    <definition>123</definition>
  </term>
</terms>